★曾俊華：料八成工種未來20年內消失

【星島日報報道】前財政司司長曾俊華指科技發展已超乎學校教育能力，但本港的教育制度卻仍沿用工業時代的藍圖，認為有需要改革。

曾俊華今日出席論壇致辭時，講述他對21世紀教育的看法。他預期隨著科技發展，七至八成現有工種未來20年或會逐漸消失，而學生難以像以往般，在人生的中頭20年學畢足以應付一生需要的知識。

曾俊華批評現今的教育方法不合時宜，令學生得不到適當的工具、知識甚至思維去應付未來遇到的新問題，削弱競爭力。

曾俊華建議更理性分配智識，在不同成長階段適時吸收，教育制度也要改革，學生需要學習全新知識、技術、工作模式，甚至價值觀。

Apple store

大學學科行業化 直接有利做返相應行業

老貓d po個個高質

唔好比科技發展咪得, 何不改用56K? 56K已十分足夠

老貓呢,....
我見一獲打佢一獲

全民擔泥